# 개발 철학

## 소프트웨어 개발의 세가지 원칙

YANGNI

### You Ain't Gonna Need It

* 기능을 누가 사용하는가?
* 어떤 사용 시나리오가 있는가?
* 지금 당장 필요한가?
* 비지니스 가치가 있는가?

K.I.S.S

### Keep It Simple, Stupid

* 추상화의 정도 조절
* 가독성이 좋은 코드
* 짧은 코드와 좋은 네이밍 사용

### DRY

Don't Repeat Yourself

* 하나의 소스 원칙
* 지키다보면 다른 부수적인 원칙이 지켜짐
* 추상화및 재활용성이 증가됨
* 같은 내용이더라도 context 에 따라 의미가 다르다면, 원칙이 깨진 것이 아니다

## 좋은 개발자의 세가지 덕목

Perl 의 창시자인 Larry Wall 이 말한 내용 - http://threevirtues.com/

### Lazyness

나태함

* 불필요한 에너지 소모를 극도로 싫어함
* 최대한 자동화, 작업 효율을 극대화하는 툴 개발
* 최소한의 코드와 재활용성, 명료한 문서화

### Impatience

참을수 없음

* 자신이 사용하는 툴, 사이트, 서버등이 느리면 분노가 치밈
* 모니터링에 알람이 오는 것을 참을 수 없음
* 여러 가능성을 찾아 설계를 요구사항 이상으로 완벽을 추구하며 버그를 용납못함

### Hubris

자만심

* "내가 제일 잘나가"
* 우연에 의한 코딩은 없고, 자신이 작성한 코드에 확신이 있고, 그 확신은 촘촘한 테스트 코드와 좋은 설계에 기인한다.
* 때때로 너무 거만하여 새로운 언어도 개발할 수 있다.

